---
title: 如何免手續費從台灣匯錢到美國？花旗全球速匯手機版教學（台灣 → 美國）
description: '台灣匯錢到美國|免手續費|花旗銀行全球速匯介紹 Citibank Global Transfers|美股投資必備|匯率最好|花旗手機 App 花旗行動生活家教學|台幣美金互換|台幣轉美金'
date: 2022-01-27
tag: [Global Transfers]
category: Investment
---

::: danger
台灣花旗已於 2023/07/23 停止「全球速匯」服務 <br />
可參考替代方案： [中國信託 CTBC 全球速匯介紹](https://ycjhuo.gitlab.io/blogs/CTBC-Global-Transfers-US-To-TW.html)
:::


花旗銀行在 2022/01/18 宣布，將於 2022/03/20 停止澳洲市場之全球速匯服務（[官網連結](https://www.citibank.com.tw/sim/zh-tw/pressroom/press_20220118.htm)），是否暗示著台 → 美之間的全球速匯也將走入歷史 <br />

所幸，在美 → 台 這段，我們有[嘉信理財的提款卡](https://ycjhuo.gitlab.io/blogs/Brokerage-Account-Charles-Schwab.html)可以作為替代方案；但台 → 美的零手續費匯款，目前仍沒有其它方式可以取代全球速匯

這篇就來介紹如何用手機操作台灣 → 美國的全球速匯

## 花旗行動生活家 台幣轉美金
1. 登入「花旗行動生活家」後，選擇下方的 ```轉帳/繳費```，再點選跳出來的 ```轉帳/換匯```
![花旗行動生活家 台幣轉美金 轉帳/繳費](../images/153-01.jpg)

2. 接著會來到「選擇轉入帳戶」的頁面，切換到 ```自有帳戶```後，點選自己的 ```美金帳戶```，輸入要換的金額（下方可看到匯率），再選擇下一頁
![花旗行動生活家 台幣轉美金 選擇轉入帳戶](../images/153-02.jpg)

3. 來到「交易預覽」後，確認要轉換的金額沒問題，點選 ```送出交易```，就完成了台幣換美金囉
![花旗行動生活家 台幣轉美金 交易預覽](../images/153-03.jpg)

在確認我們美金帳戶有錢後，就可以開始把剛剛換的 ```台灣美金帳戶```的錢，轉到 ```美國花旗帳戶``` 囉

## 花旗行動生活家 台灣轉美國
1. 這次在「轉入帳戶」的頁面，選擇 ```轉給他人（行）```，點選自己的 ```美國花旗帳號```，就可以輸入要轉過去 ```美國帳戶``` 的金額了，輸入好後按下一步會跳到「交易預覽」的頁面
![花旗行動生活家 全球速匯 轉入帳戶](../images/153-04.jpg)

::: warning
在做這個步驟前，須要先親自到櫃檯辦理約定轉帳，否則在這個頁面會看不到自己的 ```美國花旗帳號```
:::

2. 在確認要轉到 ```美國帳戶``` 的金額沒問題後，點選 ```送出交易``` 後，交易就完成囉
![花旗行動生活家 全球速匯 轉出帳戶](../images/153-05.jpg)

3. 之後（非立即）登入美國花旗帳號，就可以看到該筆金額已經成功轉入囉
![花旗行動生活家 全球速匯 交易完成](../images/153-06.jpg)

::: warning
我是在 01/24 的 21:15 從 ```台灣花旗``` 轉出，在 01/25 的 10:14 後就可以看到那筆交易了 <br />
推測再轉出後等 12 小時 或是隔一天，就會看到囉
:::

## 後記
這三個星期因美聯儲釋放出即將啟動升息的消息，讓以科技股為主的那斯達克（Nasdaq）指數跌了 20% <br />
剛好目前台幣對美金的匯率也不錯（以前都是 30-31，最近是 27-28 ），就利用這個機會再加碼一些科技股 <br />

且台灣花旗的個金業務也幾乎確定要轉手給星展銀行了，希望這不會是最後一次使用花旗全球速匯的服務 <br />

網頁版的全球速匯教學可參考：
- 台灣 ➔ 美國：[台灣美國之間匯款利器，花旗全球速匯（台灣匯款到美國篇）](https://ycjhuo.gitlab.io/blogs/Citi-Global-Transfers-TW-To-US.html)
- 美國 ➔ 台灣：[台灣美國之間匯款利器，花旗全球速匯（美國匯款到台灣篇）](https://ycjhuo.gitlab.io/blogs/Citi-Global-Transfers-US-To-TW.html)
- 美國 ➔ 台灣：[投資美股，最推薦的美股券商嘉信理財（Charles Schwab）](https://ycjhuo.gitlab.io/blogs/Brokerage-Account-Charles-Schwab.html)
- 美國 ➔ 台灣： [(花旗全球速匯走入歷史? 中國信託全球速匯介紹（美國匯款到台灣篇）](https://ycjhuo.gitlab.io/blogs/CTBC-Global-Transfers-US-To-TW.html)

::: warning
點擊觀看更多： <br />
- [財報分析文](https://ycjhuo.gitlab.io/tag/Stock/)
- [被動收入系列文](https://ycjhuo.gitlab.io/tag/Passive%20Income/)
- [飯店開箱文](https://ycjhuo.gitlab.io/tag/Hotel/)
:::